［求救］大家出糧會點分配

返工出糧月月清 一蚊都無儲
成日聽d同事 屋企人講投資啊 儲蓄啊
銀行乜乜乜啊
有時跟我啊媽去銀行又話咩升左0.1%有多幾十蚊
完全溝通唔到
細時唔讀書 大時R曬頭
到依家我都唔知呢d係咩黎
大家分享下自己出糧之後會點做
同可唔可以解答下我投資儲蓄之類人生必須既野
感激不盡

仲有想問
其實六合彩 賭波點玩

點解

投資讀書學唔到
要學就要交學費，不過唔好白交學費，做足research先
利申 投資新手玩緊index fund

六合彩=捐錢
賭波=捐錢

有無儲下$$

求指教

都啱 我有幾個朋友真係咁

我外國jj，玩緊vanguard嘅基金，玩左4個月，so far 5% annual return
利申 學生唔是基金佬，唔好盲跟我

我淨係可以儲d散銀
將找錢d銀仔扔落個開唔到既罐度
兩個月儲600 都算儲$啊可

我完全唔明你講咩我真係要返去讀下書先

5% annual return即係你一年投資100蚊，年尾攞返105蚊 105-100=5蚊利潤
本 x Annual Return = 利潤
基金=比舊錢人放落個pool到幫你投資，再分返少少比個基金公司
有錯請指教

基金聽說有風險

咁當然啦，不過我睇法係啲錢你擺saving account都係會貶值，倒不如放落個市到抗下通漲
同埋我隻基金得40%係equity，60%係bonds，相當冇全部買股票咁大風險？

我覺得你最好嘅投指係攞啲專業資格，好過你買股票，人工叫價又可以叫高啲

我都係但做極都係無氣息

基金點整？去銀行講就得？

點攞

去問下唔同基金公司或者銀行，睇下單張，睇清楚條款，再考慮入手，最緊要問清楚，錢一日喺你手佢唔會唔show你

起碼研究2年 賭波先會贏錢

月供股票
但你可以有幾多錢供

我每個月出糧點洗關你西事咩

Statistically 全部 house bias，點贏

挽你老母

你乜年齡學歷性別家庭背景？～

一陣就去睇下

不了～ 但沒基本資料好難討論

除左買盤 其他全部唔睇賠率
利申：只買大細波同角球 盤只會過關用 一個月500蚊本 輸就算鳩數
贏既一個星期payout一次
最高推過2萬1個月 不過真係好晒精神 慘過返工

Lm

四分法

將人工分四份：租金、固定支出、浮動支出、儲蓄

假設你本身有100萬現金，人工36k。如果你買樓，你嘅購買力大概係100+360=460萬左右。呢口價，大概買到250-300呎大西北舊樓開放式或一房

如果唔買樓住，咁會點呢？
要知道，市區一房新樓都係租13k左右。買就大概7～8M

買樓，攞舊首期（100萬）去買收息股。假設回報為5%，即每月收4166。咁你實際一要俾嘅租金大概係13k-4k = 9k

剩低嘅錢分3份：

固定支出：家用，保險，mpf 加埋大概9k （我自己係6k家用，1k保險，1.5k mpf)

浮動支出：食飯、搭車、應酬。搬出嚟市區住交通費慳返唔少，月1k 左右。剩低8k即日使266。早餐30蚊午餐60蚊咁都仲有百幾蚊有尊嚴地食個正常晚飯。多除少補啦，今晚食咗大家樂聽日咪可以glasshouse囉

儲蓄：9k 儲起佢。一年15萬（加埋年尾bonus），五年就翻一翻多一球鳥（計理「覆利」）

就係咁樣，36k 都可以住新樓，食正常飯，養到父母，夠你溝女，又儲到錢。

樓主人工幾多？幾多歲？男定女？結左婚未？有無細路？要唔要俾父母家用？水電煤上網手機保險等雜費要唔要自己俾？要唔要供樓？

有錢買基金 無錢買股票 六合彩有一億去馬會攞20蚊買張電腦飛。賭其他就不了，馬會年年交幾百億稅，錢咪班賭仔到黎。逢賭必輸呀

同女友夾埋月洗二千蚊
其他儲晒

去波台行一轉

跟啲高手買
10蚊注咁買
一個月後應該輸到連你戶口都變負數

我唔教你賭錢，教你贏錢
兩個字：利記

冇錢仲想學人賭變負資產

但係計stat都係net lose喎，我個人好科學，唔信運

同你分法差唔多，不過我分3份

流動資金， 儲蓄，俾家母既家用

拎全份糧過澳門玩一鋪大細
輸贏都走
贏咪當出雙糧

博一博 單車都變摩托

玩緊足智彩
長期贏錢
4千本，每月兩萬收入
回報：4000%

5K家用
12K供樓
2K水電煤管理費
1K交通
3K出街食飯

每個得返5-6K閒錢

強逼自己

一半儲
儲到咁上下就做定期
另一半生活開支

假膠返去食撚屎啦

每個月一出糧，儲咗一個固定amount 先使錢，使咗先儲一定冇得剩

儲 40%
生活開支 60%

首先要轉行先

咪玩啦，岀嚟做野仲做兼職？
除非你讀緊書姐，5k-7k已經好多
攞啲錢投資讀書咪仲好，一嚟就想走捷徑，
玩六合彩，賭波

Btw,點會一蚊點儲唔到
係咪又係攞哂啲錢去買衫褲呀？

除家用
開支3-4000我諗，食飯搭車
其他儲
毒拎冇fd冇街去

樓主係咪講笑咋？現實真係有人咁廢？

屌 佢要死唔通唔俾佢死咩

10% 買野
20% 屋企
30% 日常洗費
40% 儲

想投資中文

之前月清
今年24老了
先正式開始儲吓
700日
平均15-20K
4k家用
1k雜費
自用3k內
其他儲

返咩工？

all in利記 上樓不是夢

關你西事

裝修佬

其實我都唔叻儲錢，但一出糧將想儲既錢放入另一個少用d既户口，果個户口唔會用黎消費既，同時話畀自己聽淨翻日常用果個户口咁多，真係可以儲到多d錢，儲到d本之後再諗投資果d.

30% 樓
30% 老母
30% 老婆
10% 自己

爬翻文，發現樓主係要開源唔係節流。你依家讀緊書定已經出左社會？

認真

如果從來 0 接觸過 econ fin ( 純理科人 )

去圖書館借下 d econ fin basic 書嚟睇睇先會唔會太蠢 ?

$10000 屋企人
$7000自己
$15000 儲

挽你老母（認真）

月供股份當儲錢

call g (100%)

3成家用,1成用, 6成儲

挽你老母小學雞

娛樂食嘢 $1000都叫好使？
一日得$33
食個lunch都唔夠啦

點解會月月清？

onj 半兼職就咪鬼講儲到錢啦

半兼職唔撚可以儲？廢柴咁多嗲小錢就唔可以儲？

樓主中三grad？ 咪水人半工讀啦 辛苦到扑街 寧儲一舊生活費 全職讀2年好過啦

講真 非撩交嗌 你先要知自己點解月月清 好多人番全職都話自己儲唔到錢 要先知病因先可以對症下藥 用個app mark 下自己每個月使咗哋錢係邊先啦

ok

波台行一轉
跟住星蛇彪哥
諗唔到點輸

除左食飯同交通，其他比馬會

吓，我贏嘅錢多過份糧

月入5萬先好諗
諗下點升職仲好

但我有同事最近買馬贏咗20幾萬，睇落好似好吸引

假膠？
呢個世界真係有咁蠢嘅人架咩

倒轉諗, 唔好諗洗剩幾多黎儲
儲起一筆, 先扣必要開支, 再諗剩低點洗

月入23K
1. 先儲起 12K
2. 扣開支
- 1.2K MPF
- 3K 家用
- 2K 交通食飯
- 2K 社交

仲有 2.8K 剩買下game儲起買下鏡頭

最近發現交左咁上下學費 買總入球好似幾抵玩

問題係搵得果16k
俾你辛辛苦苦儲多1,2k又點
都唔夠刮沙

你飲食業唔係包埋飯架咩
咁已經慳到一大舊錢啦
不過我覺得最緊要係用app / 數簿mark 底每月洗費
咁先可以有效慳到錢

至於你儲錢個度我覺得你又唔洗all in 去股票
每月有剩既儲起做備用for 緊急野會好d

唔分配，就咁洗，口大洗。跟住半個月剩左7，8成錢

點樣可以兩個淨洗二千蚊
教我，成日同男友淨食飯都過左

返工帶飯，晚餐自己煮，已經差好多

之前波台有個post講賭到爭人幾多錢
一個二個爭人十幾廿萬，仲係到賭緊，同時又成日貼波料又剩

???

想知另外個一半係做啲咩

月尾一蚊都無

計下一個月洗幾多 扣曬之後 將啲錢分3部分
Eg 購 18K 扣曬家用 生活洗費etc 當仲有8000淨

就將8000分 三筆 （唔一定平均分）
可能3000 係短期 2000 中期 2000長期
2000長期嘅 就開個戶口 入曬佢 唔用 儲到一夠錢 就拎去投資各樣

買reits 信託

短中長期 儲嘅錢 for個人 短/中期內 想做一啲野/ 買啲嘢

其實好多 要視乎番個人

70K->10K 交學費
30K->找loan
5K租
3K雜費
6K食飯搭車
課多幾千蚊金淨返皮令儲

挽你老母你老母

我撚有話過要行捷經？順手問下點玩唔撚得？
做兼職要比你歧視？
無話一蚊儲唔撚到喎係問下大家點儲又唔撚得？
串撚柒柒唔撚理你仲問號問號唔撚想理你啊